**[English](https://github.com/cwtickle/danoniplus-docs/wiki/dos-h0057-displayUse) | Japanese** 

[Home](./) &gt; [譜面ヘッダー仕様](dos_header) &gt; [設定時の初期設定](dos_header#-設定時の初期設定)

| [<- settingUse](dos-h0035-settingUse) | **displayUse** | [displayChainOFF ->](dos-h0064-displayChainOFF) |

## displayUse<br>(stepZone, judgment, fastSlow, lifeGauge, score, musicInfo, filterLine, speed, color, lyrics, background, arrowEffect, special)
- Display項目の利用有無, 初期値設定
- 共通設定 ⇒ [g_presetObj.settingUse](dos-s0006-settingUse#オプション有効化設定-g_presetobjsettinguse)

### 使い方
```
|stepZoneUse=false|
|judgmentUse=false|
|fastSlowUse=false|
|lifeGaugeUse=true,OFF| <- ボタン有効, 初期値OFF
|scoreUse=false|
|musicInfoUse=false,ON| <- ボタン無効, 初期値ON
|filterLineUse=false|
|speedUse=false|
|colorUse=false|
|lyricsUse=false|
|backgroundUse=false|
|arrowEffectUse=false|
|specialUse=false|
```
### 説明
設定画面のDisplayオプションの項目を作品の都合上使用させない場合に使用します。  
`false`にすると、OFFにするだけでなくON/OFF設定自体が無効化されます。

v13のみ互換性保持のため、`|judgementUse=false|`を指定した場合のみ、  
judgmentUse=false, fastSlowUse=false, scoreUse=falseの3種類を指定した効果と同じになります。  
(v14以降は非対応)

v14より、カンマ区切りで2番目の要素を指定できます。  
これにより、ON/OFF設定を有効化しつつ、デフォルトをOFFにするといった設定が可能となります。  

|番号|設定例|内容|既定値|
|----|----|----|----|
|1|false|設定変更可・不可設定 (true: 設定変更可, false: 設定変更不可)|true|
|2|OFF|Display設定の初期値 (ON, OFF)|OFF|

### 使用例

![dos-h0057-01.png](./wiki/dos-h0057-01.png)

### 補足
- danoni_setting.jsの`g_presetObj.settingUse`で作品共通に指定できます。  
両方指定があった場合、譜面ヘッダー側 (displayUse) が優先されます。  

```javascript
g_presetObj.settingUse = {
	stepZone: `true`,
	judgment: `true`,
	fastSlow: `true`,
	lifeGauge: `true,OFF`, // 複数指定の場合はこのようにカンマを入れて繋げる
	score: `true`,
	musicInfo: `false,ON`, // 複数指定の場合はこのようにカンマを入れて繋げる
	filterLine: `true`,
	speed: `true`,
	color: `true`,
	lyrics: `true`,
	background: `true`,
	arrowEffect: `true`,
	special: `true`,
};
```

### 関連項目
- [**settingUse**](dos-h0035-settingUse) [:pencil:](dos-h0035-settingUse/_edit) 設定項目の利用有無
   - motionUse, scrollUse, shuffleUse, ... etc
- [displayChainOFF](dos-h0064-displayChainOFF) [:pencil:](dos-h0064-displayChainOFF/_edit) Display項目の連動OFF設定
   - backgroundChainOFF, arrowEffectChainOFF, specialChainOFF, ... etc
- [transKeyUse](dos-h0024-transKeyUse) [:pencil:](dos-h0024-transKeyUse/_edit) 別キーモードの利用有無
- [stepY](dos-h0014-stepY) [:pencil:](dos-h0014-stepY/_edit) ステップゾーンのY座標位置
- [stepYR](dos-h0049-stepYR) [:pencil:](dos-h0049-stepYR/_edit) ステップゾーン(下)のY座標現位置からの差分
- [arrowJdgY / frzJdgY](dos-h0058-jdgY) [:pencil:](dos-h0058-jdgY/_edit) 判定キャラクタのY座標位置
- [共通設定ファイル仕様](dos_setting) &gt; [オプション有効化](dos-s0006-settingUse)

### 更新履歴

|Version|変更内容|
|----|----|
|[v14.0.2](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v14.0.2)|・displayUseの2要素目（ボタンの初期値設定）を追加|
|[v13.5.0](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v13.5.0)|・Display:FilterLine追加に伴う項目追加|
|[v13.4.0](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v13.4.0)|・Display:Judgmentの種別細分化に伴う項目追加|
|[v11.0.0](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v11.0.0)|・初回実装|

| [<- settingUse](dos-h0035-settingUse) | **displayUse** | [displayChainOFF ->](dos-h0064-displayChainOFF) |